劉夢熊指內地砌生豬肉

劉夢熊指內地砌生豬肉

前政協劉夢熊批評內地司法為政治需要服務。

前全國政協劉夢熊近日接連在網上拍片，反對《逃犯條例》修訂。他認為是否接受方案，要考慮三個關鍵問題：內地司法是否獨立、法庭審訊是否公平、人權是否有保障，「如果答案都係肯定嘅話，46條罪又好，92條罪又好，唔驚㗎。你話香港同美國、加拿大有引渡，大家都覺得當地司法公平公正，驚咩呢？」

相關新聞：溫家寶妻舊公司搶商標

「扣留女友屈你強姦」

劉夢熊指出，就算《逃犯條例》修訂提高了啟動移交的門檻，仍然無助保障港商。他舉例指，若果內地想捉拿某個港商，而當事人在內地有包二奶、交女朋友，便隨時可以引用強姦罪（在香港最高可判終身監禁）捉拿，「喺內地扣你女朋友，拉埋佢父母，一係你就指證事主強姦，我哋有筆獎金。如果唔指證，就話你賣淫，你老竇老母收容賣淫，全部都坐監……（控罪）有晒時間、地點、人證」。

劉夢熊在擔任全國政協委員期間，為內地結石寶寶之父趙連海的案件抱不平，並關注司法不公的情況。

劉夢熊受訪時，隨口便說出大批冤案，並表示眾多例子不但涉及維權人士，還有內地的平民百姓、港商，「我朋友，尖沙嘴君怡酒店嘅董事長劉希泳，莫名其妙被帶到東北吉林省，都未去到法院，未審又未判，已經被打死咗」。

生於內地的劉希泳是香港新立基集團前董事長，經營尖沙嘴君怡酒店、紡織品服裝出口貿易、房地產等，與央視著名女主持人劉芳菲結婚。2016年11月，劉希泳在香港被控向中國工商銀行詐騙約兩億元貸款，遭廉政公署起訴，但開庭時他身在內地，始終未有到庭，翌年卻爆出他在內地被拘禁期間遭逼供致死。

劉夢熊認為，內地司法是為政治需要服務，「乜陰招、損招都可以用，唔單止影響港商，連喺香港嘅加拿大商人、澳洲商人、美國商人，都統統可能受到影響」。

上一則
上一則
溫家寶妻舊公司搶商標

下一則
下一則
送中例後日審 民陣立會反惡法

溫家寶妻舊公司搶商標
送中例後日審 民陣立會反惡法
西環集中營：修例倘通過 港商怕屈錢
珠寶商早年贈紅包憂秋後算賬八成中小企反送中例

但劉夢熊本身奶支喎

佢係咪人格分裂？

當佢condom

坐咗幾耐？

相關新聞：溫家寶妻舊公司搶商標

俾人用完 緊係會醒番啦

唔係喎，你之前好愛國嫁喎

溫家寶妻舊公司搶商標

佢自己講佢只反貪官，不反皇帝

咁快出定口術 得啦得啦 總之日後有人話你強姦貪污殺人放火走私漏稅 我地知你係俾人屈架啦

你幻想緊劉夢熊係反支？

我真係服撚咗你啦

反地方, 不反中央

有兒登仔係度FF緊, 真係服咗佢地, 智力有問題

熊講人話

佢係到賭緊大細，all in 緊習大大收皮~

反d細做下白臉唔駛死

反帝我驚佢即死

又話有料爆，講到而家都未有

dream bear都要走佬

大陸拉咗你，可以選擇人間蒸發或無限期拘留，根本唔使審，想放出嚟千萬(普通商人)，百萬(普通人)起跳！